\chapter{Простая разметка}
\chapterprecis{gagar}

\section{Текст и абзацы}

Исх\'{о}дный текст для \LaTeX\ представляет собой текстовый документ со специальным языком разметки.
Этот текст, в итоге автоматически размещается на страницу, в него вставляются переносы и пр.
Внутри абзаца в исходном тексте разделение на строки произвольное: перенос строки превращается в
обычный пробел (то есть дополнительный пробел в конце строки ставить не нужно). Также, 
последовательность из нескольких пробелов в исходном тексте превращается в один пробел.
Например,   весь
этот 
             текст
     в
         выходном
  файле будет выглядеть как одно предложение в текущем абзаце.

Чтобы начать новый абзац нужно оставить пустую строку (то есть два переноса строки, два раза нажать Enter),
примерно так, как я сделал выше перед словом <<Чтобы>>.

Также можно оставлять в тексте комментарии, которые не попадут в выходной файл.
Всё, что находится после символа процента, является комментарием. % Например, этого предложения в тексте не будет
% И этого тоже. Следует отметить, что ЭТА строка не является пустой, новый абзац после неё не начнётся.
А это просто предложение чтобы показать, что новый абзац действительно не начнётся.
\\
Можно ещё вставлять пустые линии не начиная абзац, см. выше.
\\
\\
\\
Можно вставить много их, но лучше этим не пользоваться без особой нужды.
\\
\\
\\

Или начать новый абзац после кучи пустых строк.

\noindent А можно просто начать абзац без отступа

\noindent И ещё один

\section{Знаки препинания и символы}

Некоторые знаки препинания и символы набираются простым текстом с клавиатуры: / ! ? . , : .
Некоторые нужно экранировать обратной косой чертой. Вот так: \# \_ \%.
Иногда всё немножко сложнее: \textasciicircum \textbackslash.
Сложнее всего с кавычками, тире и дефисами. Дефис ставится как"=то так. Простое тире в тексте "--- кавычка и 
три слэша, но не всё так просто. 

 "--* В прямой речи и в названиях из нескольких фамилий, "--- говорили Менделеев и Клапейрон "---
 следует ставить особые тире, закон Менделеева "--~ Клапейрона, вот так.

Ещё один вид тире "--- чуть более короткое тире, обычно используюется для обозначения диапазонов: 1941--1945
(оно без кавычки).

Фамилия с инициалами пишется так: В.",И.",Ленин. Кавычка с запятой "---
особый короткий вид пробелов для инициалов.

Кавычки в русском языке бывают двух видов: <<ёлочки>> и "`лапки"'. Вторые, думаю, следует
использовать только если они вложены в первые (то есть, почти никогда).

\section{Разметка текста}

Думаю, что всё, что понадобится (и даже больше) "--- это \textbf{жирный}, \textit{курсивный},
\underline{подчёркнутый}, \textls{разрядка} и \textsc{Капитель}. 
Как делать зачёркнутый, я не знал, но \sout{так} или \xout{так} 
(думаю, что не пригодится\footnote{а вот здесь будет сноска!}). 


